繼續還是放棄? 極迷惘

同男友一齊已經差唔多六年...
一直大家其實係有三個問題嘅：

1. 冇穩定將來

基於佢工作性質, 收入唔穩定所以成日都唔可以同我講將來。每次只係話有錢就結婚啦。有錢嘅話就梗係希望30歲前結婚啦。我其實真係唔介意同佢一齊儲錢買樓結婚，但佢性格好大男人，成日都覺得應該只有佢俾晒首期而我就喺度享福。

2. 對方父母唔太喜歡我

佢父母唔係好鍾意我。加上佢而家某程度上仲倚賴緊佢阿爸阿媽生活, 所以佢會擺佢阿爸阿媽做第一位。有次我話想男友同埋我屋企人一齊去旅行因為大家分別夾唔到時間，跟住佢阿爸阿媽話佢呢啲叫入贅唔俾佢去，佢就好聽話咁真係唔去。而啱啱疫情嚴重時，佢阿爸阿媽要佢留喺屋企唔俾我同佢出街，佢又聽晒阿爸阿媽話...仲要我教佢不如你講大話出嚟佢先識咁做...已基本上我去到而家都未去過佢屋企...已近日終於知道佢阿媽原來唔鍾意我因為我矮。

3. 政見不合

男友由細到大因爸爸媽媽係極度深藍，所以佢思想係會有少少偏藍既...好彩而家已經變到中立，但我就不嬲都係黃絲嚟嘅，已經諗住第時要移民去英國。而佢就話佢要去到真係工作唔到先會去英國。

其實呢三個問題一直存在，只不過係我當時選擇忍讓，同埋希望男友會改變，所以一直冇講分手。但直到最近疫情果次問題，我先知道原來佢永遠都只係會將爸爸媽媽放在第一位。但佢真係好錫好錫好錫我，錫到連我阿爸都話應該唔會呢一世再搵到啲咁好嘅男仔。

但直到兩個星期前我遇到個男仔（係我男友嘅工作夥伴），佢甘啱有齊晒我男友冇嘅特質，令到我對佢有咗好感。當下我都知今次死緊，所以就即刻同男友坦白承認同再次認真討論呢三個問題，點知男友諗都冇諗就係覺得我已經出軌，加上佢覺得呢三個問題係冇可能解決到嘅，所以為咗唔想嘥我時間就話分手。最後咪因為我父母同佢再次傾過，佢先發現原來佢自己都有啲問題，所以我而家繼續同佢一齊，話比大家多半年時間睇吓依三個問題會唔會解決。而佢都有努力過之前嘗試修補我同佢父母嘅關係。

但問題係我發現我自己對男友冇咗以前果種感覺...同時間覺得另一個男仔好好...但我又唔捨得同男友六年嘅感情...所以唔知道點樣做好...

另外我知道嗰個男仔其實都係對我好有好感，只不過我哋大家都知道唔想對依家男朋友唔公平，所以大家一定要維持着朋友關係。加上佢哋將來會同一間公司做嘢，所以大家又唔想見面時尷尬。

究竟我應唔應該放棄六年嘅感情？

繼續放棄

同時間覺得另一個男仔好好...

就咁睇 其實最主要分手原因都係第三個男仔

其實真係一直有同男友講過依三個問題但佢唔嗲唔吊...
係直到我同佢坦白對其他人有咗好感之後佢先開始去補救...

You deserve better

一定分手
政見對立點過一世
勸你唔好啦
身邊見太多

絲打有冇後悔同男友分手?...

最終你係要同自己相處到嘅人過之後的幾十年，而唔係最錫你果個。
你有幾大信心，果個係佢？

不過老實講，如果我係你個情況，有第一同第三個原因已夠分手，價值觀唔一致、追求嘅嘢唔一致，再加埋第二個原因，咁裙腳仔，咁大個人都冇自己主見，六年都唔可惜

其實佢唔係話政治對立嘅只不過佢中立...
同埋係佢工作性質令到佢不能夠諗將來, 所以我點都唔會怪佢嘅...

你話佢好錫好錫你 點錫法
有冇例子講下佢對你有幾好

地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》